Το p2p-bookshelf είναι ένα σύστημα διαχείρισης βιβλιοθήκης. Η βιβλιοθήκη αυτή δεν 
βρίσκεται σε κάποιο κεντρικό σημείο όπως μια _δημοτική βιβλιοθήκη_ αλλά είναι
μοιρασμένη στα σπίτια των μελών της. Το bookshelf λειτουργεί υποστηρικτικά κρατώντας
αρχείο των μελλών, της κίνησης των βιβλίων, του χρόνου και των όρων δανεισμού.
Η κλίμακα για την οποία προορίζεται είναι τοπική με στόχο τα βιβλία να μπορούν να
μεταφερθούν με μικρό κόστος. 

Επιμέρους θέματα που μπορούν να συζητηθούν είναι τα παρακάτω:

* Κλίμακα εφαρμογής. Τα μέλη ανήκουν στην ίδια συνοικία, πόλη ή χώρα;
* Μεταφορά βιβλίων. Πως γίνεται;
* Περιγραφή εισαγωγής νέου μέλους με νέα βιβλία.
* Τι βιβλία αφορά; Βάζουμε τα πάντα;
* Χειρισμός "στραβών" καταστάσεων. π.χ. κάποιος δεν επέστρεψε ένα βιβλίο και δεν είναι δυνατή η επικοινωνία μαζί του.
* Φάσης ανάπτυξης. Δεν θα υλοποιηθούν όλα τα χαρακτηριστικά με ένα βήμα αλλά σε περισσότερα. Ποια θα είναι τα επιμέρους βήματα; Τι κάνουμε για αρχή;
* Καταχώρηση βιβλίου. Ποια χαρακτηριστικά αποθηκεύουμε και ποια είναι η διαδικασία;
* Προοπτική επέκτασης σε άλλα χρίσημα πράγματα εκτός από βιβλία.
* Αναίρεση δανεισμού. Τι συμβαίνει εάν κάποιος θέλει να πάρει πίσω τα βιβλία του;
* Εγγύηση δανεισμού. Κάποιος θα μπορεί να δανίσει ένα βιβλίο απαιτώντας εγγύηση εάν αυτό χαθεί η καταστραφεί. ε;

